INDEX > CITY HUNTER > ミニ研究 > CHの裏の世界

# 獠的原型？

<font color=#004d99>
「我的意思是，像我这么英俊又有才华的人，怎么会做这一行？」  
「我想的不是这个问题，而是你的性格矛盾。 你是一个大男子主义的人，却很有同情心。 你看起来全身肌肉，却读了那么多书。 你讽刺、轻率、对什么都开玩笑。 然而，就在几分钟前，我说不，我真的害怕两个我不喜欢的人陷入不可预知的灾难。 而现在他显然对在他的公寓里与我单独相处感到紧张，而他为我做了晚餐。」（译注：待校对）  
</font>

在创造冴羽獠这个角色时，是否以某人作为原型？
给神谷真人（出现在CAT'S EYE中的 "老鼠"）配上枪的想法最终诞生了獠这个角色，这在很多地方都有报道。然而，这个 "老鼠"有点轻浮，缺乏所谓的英雄元素，尽管他和神谷一样喜欢女人。 獠强硬的一面从何而来？  
在接受采访时，北条司说：  

<font color=#660066>
>    从一开始，我就想把獠这个角色塑造成一个无与伦比的好色之徒（笑）。这是因为我不喜欢第一人称坚毅英雄的硬汉小说。至于我有多讨厌它，我非常讨厌以至于想踩在他们身上（笑）。所以我认为做一本完全相反的硬汉小说会很有趣。  
>    （摘自集英社「北条司Illustrations」P95）  
</font>

一个有趣的数据。  
由集英社出版（仍在发行？）jump novelのVol.1，列出了流行漫画作者最喜欢的书。 其中，以下列出了「北条先生选择的书 BEST 5」）：    

- 献给阿尔吉侬的花束（Daniel Keyes著）(译注：原著名“Flowers for Algernon”)  
- 人はなぜ助平になったか（戸川幸夫著）(译注：该书名的意思是"为什么人们会成为帮手"。未找到该书，但该作者有与之近似的作品『ヒトはなぜ助平になったか 性談動物記』（参见[戸川幸夫](https://ja.wikipedia.org/wiki/戸川幸夫)。）)  
- Spenser Series（Robert・B・Parker著）（译注：斯宾塞系列，塑造了著名侦探Spenser）  
- 童年的终结（Arthur C. Clarke著）（译注：原著名“Childhood's End”）  
- 七瀬シリーズ（家族八景、七瀬ふたたび、エディプスの恋人）（筒井康隆著）（译注：七濑系列，待校对）  
　※排名不分先后（译注：待校对）  
（数据源自Saeba Ryo的「Sweeper Office」。（译注：[链接](http://cgi.netlaputa.ne.jp/~arcadia/cocktail/bits.html)））  

这里值得注意的是「Spenser Series」。虽然是Robert・B・Parker的侦探小说系列，但也不是所谓本格推理，而是主人公私家侦探Spenser的冒险小说。自1973年第1部小说「The Godwulf Manuscript」以来，该系列已有29部小说问世。 热门系列。  
读过第4部小说「应许之地」(Promised Land)后，虽然是以第一人称的形式，但它远非坚忍。(译注：待校对)  

首先，他会仔细打量所遇到的女性，比如她们是否漂亮、是否有气质。(译注：待校对)   
此外，对食物的描述也很详细。 有关于他早餐吃了什么、午餐吃了什么、晚餐吃了什么的描述，斯宾塞本人也喜欢做饭。整个过程中有生活感。  
他很自信，就像许多主人公一样。 也许是因为这种自信，他经常轻言细语。 有好几次，当谈到女人时，他被描述为『只要给我这个微笑，我就是你的了』。  
他曾是一名拳击手，手臂强壮，喜欢锻炼，肌肉像钢铁一样。  
Spenser有一个女友，Susan Silverman。 他疯狂地爱上了她，并坦率地表达了爱意。 与她的对话显然是该系列的亮点之一。  
还有霍克（Hawk:鷹），一个首次出现在「应许之地」中的黑人光头大汉。 他后来成为Spenser的助手。  
据说该系列中的一些影片在两人之间有浮夸的动作。  

不知何故，CITY HUNTER的形象与之有重叠。(译注：待校对)  
本节开头提到的对话是「应许之地」中主人公和他委托人的妻子之间的对话（菊池光訳・早川文库版，P214）。…但这听起来不像是獠和女委托人之间的对话吗？  
虽然很多人说叙事手段简单乏味，但我觉得这个系列有些类似，Spenser等角色的吸引力才是它的魅力所在。  

我不知道北条司什么时候读过这个系列。 也许他是在CH连载开始后读的，当时有人向他介绍说这是一部与CH类似的小说。 但如果他在很久以前就读过这些书，比如在他成为漫画家之前…  
当然，他可能没有直接仿效Spenser系列，但我怀疑角色的制作过程受到「Spenser Series」不小的影响。  

【参考】  
◆ 	斯宾塞系列已由早川文库翻译成日文。  
在网上，你可以了解整个系列的情况，网址是：    
[Clues Are My Game](http://www004.upp.so-net.ne.jp/h-tommy/)  
有关斯宾塞饮食的更多信息，见：    
[DANchan's Home Page](http://village.infoweb.ne.jp/~fwgj9369/index.htm)  
有兴趣的可以参考，因为总结的很详细。  
◆ 	顺便说一句，我读过「献给阿尔吉侬的花束」「童年的终结」「七濑系列」。 我一直都知道「献给阿尔吉侬的花束」的书名，也一直认为我必须要读它，但当我浏览Jump novel（…买吧…）时，发现「北条老师也喜欢它」，这让我立刻读它。 第一次发生这种情况是在1983年。  
「童年的终结」是一部（现为经典）科幻小说的杰作。  
「七濑系列」写在本网站“Mil Capitulos”的一文中，所以如果您有兴趣，请使用它。（译注：["Mil Capitulos"](http://chiakik.la.coocan.jp/chw/mystudy/milcapitulos/milindex.htm) ）  

[BACK](./chname.md)  
[NEXT](./chpast.md)  